（勇武) 男子刑毀私家車 遭3車房職員毆斃

【21:04】男子送院搶救後不治

傍晚6時許，3名男子駕車到大圍成興街一車房門口，不由分說下車扑爆一輛停泊在附近的私家車擋風玻璃，車房內3名職員見狀立即跑出喝止。雙方追逐至成運路時發生糾纏，其中一人遭3名車房職員按在地上毆打，拳來腳往。警方接報到場，發現該名男子重傷昏迷，失去知覺，救護員立刻替他急救，並將他送院，可惜搶救不治，而警員亦當場拘捕3名男子，正調查事件原因。

沙田me啲手足?

三個洗定八月十五了

仆街囉，咁樣就誤殺

笑撚死，今鋪入硬誤殺
狗咬狗，社會又少左幾件垃圾

為左份工
老謀

間嘢係咪黑底

制服佢報警咪得,打死人做乜鳩

被人打死條友班同僚去哂邊？

應該話
為左一塊 人地既玻璃
老謀

士巴拿 鐵通

做得車房⋯⋯
你明咩人會做啦

上面話誤殺係咪搞錯d咩
入硬謀殺啦
追撚住黎dup
無反擊力訓低左繼續打
動機有 證據有
洗定八月十五啦

慘 車房又要重新請過人 呢個世代好少人肯入行

唔會告謀殺架
好難告得入
誤殺易入D

謀殺唔係咁易入，我留定名，到判嗰一日上黎bin你

唔係呀
個三條友壓住佢
壓到佢抖唔到氣
死9左

3條傻仔坐一世監啦

大佬架車黎，玻璃事少，冇面事大

謀殺啦

一邊為咗一塊玻璃，無咗條命
一邊為咗一塊玻璃，無咗人生

3 idiots

Facebook頭先有片不停搵唔返，有冇人有backup

點解上面有人話有動機，入硬謀殺？究竟知唔知乜嘢係有動機

三個打人一個，仲要追住黎打，老謀啦

四個都不知所謂

有冇片?

報復

真心一問，如果一個只係禁低佢唔俾佢走，另外兩個拎士巴拿扑頭致命，刑責上3個都係老謀?

個死者講左幾次抖唔到氣
最後窒息死左
而個三條友無鬆比佢抖氣
所以入硬

你知唔知追撚住黎打已經係最明顯既動機
訓低左無還手繼續打就係意圖嚴重傷害身體
你唔係以為謀殺 要睇戲咁 要有哂前因後果先叫動機掛

就算無掂到, 只係睇水
都係告老謀

謀殺難D
最多誤殺
謀殺的殺人的行為是有預謀的，行兇者在明知有關行為會使他人死亡仍然作出有關行為

最多誤殺, 但都夠有排坐

死得好
問題係：佢死左你又要坐 車又冇人賠
下次緊係生禽佢要佢賠左先

又一個睇得戲多 你google下先啦
隻揪隻重手打死人防衛過當改誤殺有好多
但圍毆直入謀殺仲多啊

想知2個同黨去咗邊

留番D口水上庭/判刑先再嗲

隱約記得有樣野叫provocation

追唔到
只係追到呢個

呢D係計誤殺架
佢係俾人挑釁以至打死人
你識唔識架

傍晚6時許，3名男子駕車到大圍成興街一車房門口，不由分說下車扑爆一輛停泊在附近的私家車擋風玻璃

多行不義必自斃

明明有部車係度

無預謀無武器點會老謀

追住黎打最多係行兇手法
個動機係俾人爆玻璃
俾人挑釁而郁手9成都係入誤殺

明知去車房搞事 青都唔帶把 人地分分鐘多架撐過你

2010年1月14日

黑幫背景青年於網吧遇襲後，糾黨十多人於屋邨公園向對方一夥報復，一名16歲童黨吳方介遭擊倒在地後，復被人跳起直踩致「爆肝」斃命。

涉案五名青年分別被判終身監禁或重囚16-20年

相似，受到攻擊，然後報復，老謀

點會係謀殺

屌你老母 推人落地下死咗係誤殺
依家三條友禁人係地下打到死又係誤殺

車房仔都敢惹 真係無野好講

google大律師
巴打下次有咩衰左睇多幾頁google
記得自辯，print埋wiki同google d案例
清洪都唔係你嗰皮

1玻璃= -4社會垃圾

上面有案例自己睇

社會一次過無左4件垃圾

相似
巴打閱讀理解幾分?

要講到相似應該係咁
3個車房佬俾條友爆玻璃
之後佢地起條友底
拎埋架生上去打死條友

咁撚樣就叫相似

襲擊導致身體嚴重受傷 再加 誤殺 ?

相似都講得出

有片睇，點樣放片

你錯左，有case distinguish

2條罪黎喎CHING

同呢單完全唔一樣喎

你竟然quote個完全唔同既case
你個案例係遇事糾黨尋仇行兇
老謀無誤，但同車房單野有咩關係

UP上YOUTUBE放LINK

一樣有人死

謀殺好難入到罪
成班係到鳩up咩老謀

唔駛啦
我睇完了

我未睇呀屌

可能會成為證據，有無外國網站

做乜鳩要打死人
亦都唔會無啦啦毀壞架車
似本身有仇口

你依家唔po聽朝睇蘋果動都有啦

判謀殺都得，有段片好清楚聽到條友話自己講左幾次抖唔到氣，仲比人打多兩拳

又係細個唔讀書

睇片三個壓住條友係地下，等警察黎。
但條友講左幾次話自己抖唔到氣，果三條友無理佢仲叫佢唔好嘈，再揼佢幾野。

九成誤殺，不過而家十年內出番黎啦。

駛乜外國網，Facebook 馬路的事一早有哂片

Facebook一早有，不過搵唔返

有人屌老母
咁都POST點面對老母

3個白痴西,為左份工打死人,坐返10年8年啦

對面傻仔啲 死Q埋

上Facebook 馬路的事group

好清楚臨尾講抖唔到氣，再打多兩搥就就唔郁了

起碼坐10年8年

冇想像中咁暴力 應該唔係謀殺 可能係制服佢嘅過程唔小心令佢窒息

有啲傻仔睇得戲多 以為拳頭交打唔死人

呢單野如果唔係條友死左佢地又點會報警

香港版 三個傻鳩

打爛一塊玻璃，令人喪失自我控制，你當陪審團無腦

依3條友依家一定係臭格勁後悔

係到諗點解乜乜乜 又諗如果乜乜乜

知道以後都無得食好住好 閪都無得屌

咁咪幾好，一獲清4件社會渣

唔關暴唔暴力事，條友講左抖唔到氣，你仲係咁壓，仲打多兩鎚。

死者可能被車房搵笨咁點睇

壓得太實下話 ?

勇武都要比人屌 唔怪得港豬比人恰到上心口

即時同唔即時的分別

車房佬 一d都唔出奇

講完透唔到氣 仲揼多兩拳落氣門

普通職員會追出去打人？係咪仲有咩內情

如果明知受害人抖唔到氣，疑犯仲要繼續壓住佢，唔知算唔算有意圖殺人呢？

呢三個男人又係唔係被挑釁而喪失理智呢？

算唔算香港打工仔典范

為咗份工，殺人都得

facebook勁多垃圾左膠係度rip
根本呢d黑吃黑係好撚抵死

大佬 咁都叫相似..
佢係遇襲後 再吹雞去尋仇.
依D 就叫早有預謀
但係依單好明顯係3個職員係無預謀
同埋唔係用刀用致命既武器
只係手打左幾拳 同主要係禁到佢呼吸唔到
9成誤殺LOL.

泥頭車司機稱，當時正在車底做維修，突然聽到外面好嘈，遂走出來察看，見到一名男子臥地，被3名男子用腳踢頭。警員很快到場喝止，同時替昏迷男子做心外壓急救，現場見到涉嫌踢人的3名男子嚇到面青青，不知所措。

睇片係三個壓住一個，條友都嗌幾次話透唔到氣，嗰三個車房佬應該以為佢扮野
講真人都俾你捉到啦，洗唔洗咁用力壓呀，三條友捉住佢你方走得甩咩

果三條殺人犯係差館實淆到仆街

香港坐終身都有機會出得返黎 唔知佢地出返黎會個世界變成點

巴打咁好眼，咁都睇到係氣門

謀殺係指預謀
單純街頭衝突死人係誤殺

疑犯可要求改認誤殺罪，但控方不一定接納
誤殺都可以坐到死

係

社會垃圾一街都係，驚閪

傻仔
要壓人都唔係壓到人抖唔到氣
等坐監

正常中五中六出黎做差佬兩三皮
醫療工程出黎又2－6皮
你話毒撚做個it又兩三皮
飛雞都有兩皮＋食洋腸

呢個年代仲邊有人做車房呀

最緊要係 做車房 唔起個移民list入面呀

今晚就畀啲黑警 氹到佢地認誤殺

黑警又收工

可能依然無普選

馬路的事個 gp

點解3個人打完人都唔走?仲比人拉埋，唔通想攞好市民獎

應該上到6G
然後iphone設計太差已經冇人用

喪失理智下，聽到佢講抖唔到氣，係咪會好理智咁停手先？

其實就咁睇都唔係打得好勁..
主要係果3個車房仔係應該想禁住條友唔比佢逃走
點知3個傻仔好壓唔壓
壓到佢D氣門/頸

差佬唔會敢告 因為之前有單的士司機又係咁

4 條on9 son

都唔知講咩好

沙田大圍發生命案，今日（16日）晚上6時許，4名男子到成興街一間車房，疑因改車問題與車房職員理論，雙方且發生爭執。期間，4名男子用硬物扑毀車房內一輛日產GT-R辣車的玻璃，並拔足逃離車房，向成全街方向奔逃，3名車房職員見狀制止。3名男子成功登上一輛私家車逃去，餘下1人則被追及，招致一陣毆打，他不支倒地昏迷。
4條友去掉低1個, 咁冇義氣

差佬你估咁易入咩，入到都未必做得長

紅色衫條友 最大責任

Bookmarked

係 7 個

坐10年都夠on9啦 冇啦啦

果3個人肯定以為條友仔講大話
想佢地鬆手 逃走
所以唔信佢

想睇果3個人知道佢真係死咗之後嘅樣

仆街了 其他 3 個在逃既

車房人工太低又無得蛇

你搞清楚誤殺同謀殺未

同 嗰 3 個誤殺既 一樣

你估做aco又想升職咩

果然做得黑社會底層既都係弱智

多謝 7 個 on 9 仔
上映一場 1 死 6 個坐監 既大鬧劇

咁又似追打至嚴重受傷死亡，會判誤殺中嘅高刑期

咁就一條人命

誤殺入能硬, 死者都多次話抖唔到氣果3條友都繼續dup
繼續三個禁住一個, 再加埋花生友條片, 果3條友洗定八月十五

仲要用兩句反問加隻偷笑狗icon
真係柒到呢

叫人做野果個諗住千零蚊搞掂，宜家要比安家費

未睇片覺得係謀殺，睇完片覺得會打到變誤殺，三名兇手冇諗過走，襟低佢都係因為等警察黎

佢地訓哂身打工 老闆一定好感動啦 坐監都抵

去地盤做老雜好過車房

三打一應該中啦
果三條友都on9既
出氣有撚用咩
扣住屈返100倍錢好過啦
而家變左坐半世

睇得大多TVb 法庭戲

走得甩個幾個應該剩係告刑事毀壞

點會坐一世 殺人放火個揸車撞死人個啲 認罪行為良好十年八年都放得啦

我都廢事同佢解釋

諗起佢地依家互相埋怨明明聽到抖唔到氣都唔放手

咩白痴 獅子山精神啊

同大學同學係附近re u見到記者同警察 原來死左人

打份工都要坐監

我覺得根本係黑幫仇殺
本身應該2邊有牙齒印條友就去扑人玻璃
點知on9到俾人捉住
咁果3條傻鳩就梗係出盡奶力打
點知玩大左
擺到明兩邊都係啲黑社會mk

好多人本住人地做錯先佢就做咩都得嘅心態去處事
你上連登就知
呢D人都係好可怕
用"人地錯先"黎比借口自己冇下限嘅報復
根本兩邊都係抵死

大學生應否猛鬼？

點知佢係咪詭詐吹水然後走

錯左，應該係大學re u應否猛鬼

揸車撞死人反而慣例輕判
因為香港中產同高官都係揸車唔理行人安全,一定放水

係6 idiots

講到好似天文望遠鏡啲玻璃

7⋯⋯

屌 佢嗌停就停咪好無面
叫佢咪撚郁個下幾撚有型
不過個代價就大左d

塊玻璃
仲要唔係自己既

屌你車房仔
衝出去

上面有人仲講緊入緊謀殺嫁，比返d空間人地

呢塊玻璃都幾矜貴

值一條人命+三段人生

3條傻閪圍埋係入面鬥地主啦 唔知佢地老豆老母死個日有無機會出黎送終 社會垃圾車房仔 塵歸塵土歸土

你係事後外人睇件事，同當時人當時睇件事，你一定冷靜諗到點點點嫁

打人個陣唔係好威咩?

最低消費都誤殺最高刑期

坐幾耐

好撚弱智

問七警啦

黑社會講義氣既咩

好多人打人既時候都唔會諗住會死人架啦
真係出左事咪中招囉

三個車房仔幫手捉賊, 唔小心搞出人命
係 連登仔眼中變左傻仔

咁係唔係以後見到賊, 都唔去捉呀?? 咁樣最聰明啦

坐一世啦

真心涼

你揸GTR死左啦

你又要搞清楚佢地打人唔係想打死人，唔通你覺得佢地三個一心諗坐殺左佢？

為左呢幾下野坐幾十年

豬閪成你隊飛虎又唔幫手捉？

威唔威我唔知，但謀殺就多數冇，不過呢個世界就係咁，一時之間就闖禍

屌你老母 本身睇完單新聞想上一頁
屌你形容得咁撚有畫面

諗起琴晚仲同frd打緊PS4
電話岩岩換左IPhone XS Max
同條女同居晚晚有閪屌
就黎年尾出雙糧諗下去個旅行開心下

第朝
訓醒我返工喇 老婆仔星期五晚收工我地星期六日去澳門玩兩手

點知打死人 比人拉撚左 媽媽爸爸呀 嗚嗚嗚

打人架車咁撚惡

重點係.
因為人地打爛你D野在先
所以即使制服左而冇反抗情況下都繼續打
心態上已經唔係制服佢
而係想報復
所以殺左人係你責任
咩叫你唔想?

On9，兩個壓唔得？冇受過專業訓練，點去判斷情況？又係啲極端非黑即白嘅兒登仔

我就未睇連登仔留言

不過根據過往歷史，通常都有正反大戰

仲會有一堆偽法律撚講到頭頭是道，但之後又會俾人完美駁斥

留完言先追返post

仲要岩岩約左小學個老死話好耐冇見
下星期3放假不如食個TEA,我請
出門前再摸摸隻貓個頭
一邊打下手機塔車返工
仲岩岩課左金抽寶

振東車房花王九！

㩒低咗個死者，然後死者大叫抖唔到氣
車房仔就打咗個死者2拳

呢一段，睇下車房仔點解畫

少幾件社會垃圾，好事黎

而家咪講左誤殺入緊囉，你唔好咁激動唔，重點講緊謀殺同誤殺呀，所以想殺左同只係想打佢一獲冇諗過打殺佢好重要嫁

連登仔D非黑即白邏輯真係世界級
捉到人唔打死佢不如放生唔好捉

有錢請大狀＝誤殺，
冇錢要法援＝謀殺，
有乜好嘈

連登仔做野唔好衝動，呢單野真係好好既例除

兩邊都抵死

係壓撚死唔係打撚死

法律上構成謀殺及誤殺罪的元素不同，謀殺罪須證明被告的行為會令人死亡，或對事主身體造成嚴重傷害致死，控方亦須證明被告有意圖殺人；當控方未能證明被告案發時是蓄意殺人，則或以誤殺罪作檢控

死因唔係拳打腳踢引致
係3個人制服佢時, 唔相信果個人抖唔到氣, 仍然壓住果個人, 唔想比佢走
所以一定是誤殺
坐1~3年應該走唔甩
除非証明到係可原諒殺人

之前咪又係有單新聞
有兩條仔為左條女打交
死左件唔知現任定前度

點知呢4個仲on9
為左塊玻璃

爛口發、吳準少、交通燈

3條冇腦臭mk打死人,人地就去刷首抽

佢地就要坐監

做得車房都係黑底，今次唔駛阿sir 放鉺，就可以拉佢老母

句「咪撚郁啊 !」真係畫龍點睛
三條友活生生壓死人 , 想知佢地會點解釋

第二段片，差佬：「阿勇，唔洗搞其他嘢，你同我搞搞嗰三個人先。」

三個車房仔嚇到鳩縮

話謀殺個d，
知唔知謀殺個謀字點解呀

三個過晤到年

句咪撚郁講得好有氣勢好惡

好驚驚呀

三個成年人壓住一個經毆打既傷者
傷者話透唔到氣

個三人堅持施暴

重手咗

笑死
個三條友心情一撚定係
> >> >

話謀殺同誤殺既兩邊都好有自信，留名睇結果

港奴返工返到坐監

mk仔 : 唉屌你老母 molamola...........

我留定名bin你就差唔多

間車房專整GTR

情況好難講喎 , 睇條片受害者不斷苦苦哀求「我透唔到氣 係真架」
但回黎既係一句 「唔好撚郁啊」甚至動作都依舊咁大力道

正常人係呢個時候一早鬆少少畀人抖氣啦下話

劇本係: 先告謀殺...後來3條撚樣認誤殺..最後判誤殺

我撐謀殺
諗下三五成群錯手殺左呀雞都入左謀殺判終身啦

一尻定用膝頭壓住個心口

三五成群燒撚死阿雞都係十年八年
而家你打人玻璃先，可能仲要唔係直接打死
幾年就出番黎啦

等解剖睇死因

無撚有錯
大家可以想像
車房仔著咩鞋
好多時係鋼頭鞋！

三個疑犯係無報警

三人對倒地死者拳來腳往
再坐係死者身上 唔知做乜 但唔會係等警察過黎
可能等緊同伴

吳準少、交通燈、爛口發

大家睇唔睇到？睇唔睇到！！！？
咁先叫返工架嘛！

見好似話禁住佢之前已經用腳踢頭好多下

三五成群係打死阿鷄再燒屍

咁本連動機都唔夠，比人爆玻璃要攞人條命，講出黎都無人信

最燃慘可能係GTR車主,有排都冇得攞車

坐完(有幸)出返黎可以同D後生講
想當年呀叔我點樣淋友 blablabla......

警察告就一定告謀殺
係睇個官點判

但係如果據你咁講
以往被謀殺既死者都一定要做左d令人唔殺佢唔得既事
咁先滿足到你所講既動機？

果3條友咁撚大力壓 根本就想人死啦
剩係想捉起佢報警洗撚鬆都唔鬆下咩
3條友捉住唔係鬆小小都驚走甩下話?

等緊警察 不過有一個同時執緊佢幾鎚

上邊話謀殺識唔識中文

「謀」殺，有預謀而殺人也

即係控方要證明車房仔係有預謀想殺死條友先入到罪，唔係最多係誤殺。

其中一個係車房老闆，兩個係朋友，
間車房留俾伙記繼續經營

一次要請返三個修理佬
一年都冇幾十個入行 滿到師都未轉行既少之又少

當年我為左一塊玻璃殺人
我顛起上來自己都驚

你係律師?
唔係既話唔好咁牙斬斬
我怕你比人binc

無事既
出番黎都係繼續做車房仔架囉
車房呢D野富貴貧窮都係做一世架啦

法律面前 窮人含𨶙 真係無錯

唔夠又會拳來腳往?
唔係講出黎匪疑所思 而係佢地做出黎既已經係匪疑所思

最好學丁蟹話齋 打感動囉

「呢件案嘅重點唔係我有冇殺人，而係浪子回頭金不換。」

老闆同朋友既老婆or女朋友交畀伙記照顧

係車房到砌呀嫂 諗起都刺激

數學之神

想知咁攪出人命法 大約判幾多

暫委法官司徒冕引導陪審團時則指，陪審團要證明被告有意圖殺害秦，或對她作嚴重身體傷害，若不肯定，被告罪名便不成立。但他指出，謀殺意圖不必一早出現，只要殺人一刻有意圖便成，殺人方法也有很多種。
法官又指殺人意圖與殺人動機不同，控方無法證明殺人動機，但控方毋須這樣做，「有時永遠不會知道（動機），那是鎖在人的腦中」。

玻璃應該唔屬於車房？

應該係屬於車主？

其實仲要驗屍証實死因，
如果真係窒息死，
真係未必三個都會入

一巴車落上面成班預謀撚到
有條友仲話乜撚野也
心諗做乜鳩

佢求情過

但繼續鍊，唔俾佢抖氣
有哂片
咁都告唔入？

突然起殺意好難入謀殺
告謀殺分分鐘比人打甩

聽上面班講預謀，好似睇緊tvb低智劇集

油麻they d 手下?

睇影片三個傻佬仲扮哂良好公民襟住死者交俾警方

而家打撚死人啊，傻佬

連登律師團

一次過ko4件垃圾

痴撚線活生生壓死
嗰3條友捉到人嗰刻肯定以為自己好撚威爆哂腎上腺

4idiots

條片已經好明顯表現打到眼紅上腦
去到制服個刻條氣都未消

真勇武

好想快D知係謀殺定誤殺
好想睇連登仔bin鳩另一邊C

壓撚住冇得反抗
仲要加多幾拳
你確定真係誤殺？

希望賽後可以搵車主訪問 分享感受

車主 : 好多謝三位先生幫我塊玻璃報仇 , 即使有損失 依然有交帶 , 有機會 會再幫襯。

連登仔為咗車房仔，互相撕殺

其實塊玻璃值幾錢

有哂片死者已多次求救
唔係重手左打死人咁簡單
係個一刻三人蓄意厄殺事主生存機會
係動左殺念
如果死者求救時 三人放手 最後死左 咁就係誤殺

又係d垃圾mk

三個咁壓住葉問都死啦

雖然係on9 mk

不過抖唔到氣噤死係好辛苦

Rip

誤殺判十年,扣埋假,隨時坐得少過示威既

邊個報警

「消息稱，有逞兇者當時穿着工業鞋，鞋頭較硬，傷者被踢致頭破血流不省人事，太陽穴更凹陷。」(蘋果日報)

消息稱，有逞兇者當時穿着工業鞋，鞋頭較硬，傷者被踢致頭破血流不省人事，太陽穴更凹陷。

已經同拎武器無分別

睇片又唔似謀殺最多誤殺姐

老謀1:0誤殺

做車房d mk仔你expect到佢點冷靜處理呀
人地拳頭解決問題

施君龍是一名2000年入境事務大樓縱火案的主犯，他其後被判處謀殺罪成，判刑終身監禁，後來改判誤殺罪成，判刑監禁8年。他於05年獲釋後被即時遣返回中國大陸。

兩邊都on撚鳩

都唔撚同

呢個有阿爺照住點比較。。。

仆街！唔記得連登最多律師，大法官到時再拗啦

車房仔咋，打？請大律師清洪呀？撚有錢打呀？揾法援？垃圾架喎，打輸左坐一世監

請清洪賣樓都唔掂 連累埋家人

火遮眼真係累撚死人

打和啦，Super~

出到 i phone 30了

如果個個同你一樣主觀到一個點就係

老謀2:0誤殺

如果係踩人場既四個錯手殺左員工就有可能暗殺,而家掉轉頂多誤殺

又揾新一批監犯去做囉

三打一私刑, 洗定屎忽都得啦

咁兇狠

打咁出力做咩

清洪得個名ja……
唔係包贏架

兩邊都唔抵幫，今次一下KO 4件垃圾

打101 拘捕令咪得囉。其餘兩名車房仔話自己真誠拘捕疑犯，係其中一個車房仔自己臨尾自把自為打犯，自己原全唔知咩事。

咁多連登仔連 謀殺定誤殺 都未識分

吊頸都抖下氣大佬，人地都係打份工姐

成班傻系咩事

明明條友抵撚死 無端端拍哂人塊玻璃 抵啦

個個focus落車房仔 又想借d意踩人 明明d友自作賤

奴性真係重
唔知以為間公司佢地三個架車係佢地

呢d一定係誤殺
點prove有預謀
搵呢班人做控方就死得

基本上唔係有計畫去殺既都係誤殺，謀殺真係有心殺先算！！

所以連登仔都係唔岩做陪審

壓住左同想打多兩下係冇衝突嫁喎
但係打多兩下唔代表佢地係想打死佢喎，而家就係正正佢想執多兩野，點知成個過程唔知邊到重手左打死左，你要搞清楚謀殺呢樣野先，仲有致死原因都未有

要謀殺就唔洗３條壓死佢啦，直接搵野扑撚死佢咪算，洗撚搞咁多咩
兒登仔

放心所以唔會亂搵

三個圍一個，事前無預謀，又無擸傢生，加上三條友嘅律師如果醒啲，咬住「到底係三個入面邊一個製造真正致命嘅傷害」，場面咁混亂又無人睇住條友係俾邊個用終結技，DOJ 唔係傻，好難鋤得入老謀，只會告入罪機會較高嘅誤殺

告謀殺
交替控罪係誤殺

所以成件事又頭到尾只係一單誤殺黎，謀殺係點構成都未搞清

冇預謀 誤殺多

明顯黑啦 3條友扑車 之後俾3個車房佬扑死一個 3打3 架撐戰啵 全部人都唔係好人 抵啦

開盤
誤殺 1.0
謀殺 1.1

係抵撚死，但罪不至死，你還拖搞死人就係搞死左人，要負返責任
網民踩雙方係人性，所以千其唔好衝動打人，火遮眼個後果唔係人人𡥼得起

睇完片一定係謀殺
三個制服左一個
仲係咁打頭
之後死者講左好多句 我唔郁喇 但我抖唔到氣呀 真係抖唔到氣
三條友無理

出返嚟，可能已經變哂電動車。
都唔知可唔可以再做再做車房。

買誤殺
3條傻閪應該係以為個男人扮野叫抖唔到氣，點知柒左，人地真係窒息

出返黎可以去明日大嶼

車房仔同港豬咪一樣
為左老闆仆心仆命連條命都比埋懲教

明明暗角柒警圍住都打唔死，三個車房仔諗住無事就打死咗。

條撚友 突然去你屋企 打爆你玻璃

你仲唔打到佢仆街含家產

條友都唔係即場死丫

佢重傷昏迷 失去知覺 唔小心重手左

走左果3個會點判?
刑事毀壞?

抵死啦車房仔

往死裏打

如果係謀殺，響追到佢果下已經殺q左佢

3個人撳實條友疑似報左驚等狗到，等得狗到又點會有動機殺佢，老謀要花好多工夫，而且冇可能3個都告得入，多數告誤殺

好明顯老黑啦 報條撚警咩

事後講就容易姐

你地試下自己架車/ 財物比人破壞

你捉到都冇咁輕易放

所以知識好緊要 3個人意為坐唔死一個人
點知死埋

大律師陸偉雄稱，3名逞兇男子可能被控謀殺或誤殺罪，惟需待死者的驗屍報告，確認死因是否由襲擊導致後再作決定。此外，陸偉雄指當局檢控3名疑犯時，亦會考慮各人有否共同目的到車房，例如是否有預謀對死者作出嚴重傷害，故最終控罪仍需等待律政司的決定。

律師都唔敢講，大家可以繼續落注同食花生

要睇控方點舉證，
法律就講明謀殺嘅動機係包括造成嚴重傷害嘅動機，而非一定要係殺人動機。

其實個時序係點? 其中一條片影住壓到透唔到氣，係踢頭前定踢頭後發生? 如果係踢頭前發生, 即係個死因唔關透唔到氣事喎

告就告硬謀殺，但要入曬3個會有難度，而且驗屍報告未出，未知死因，不過我估最後應該會改控誤殺。

駛咩爭，謀殺同誤殺多數做交替控罪。問題係告得入邊樣者

諗起之前大陸有單十字路口有條友拎刀劈人俾人劈死。

睇得電影多
真實上好多人打肚/頭幾拳就重傷
送院不治

我會影相報警
香港出手=輸

死者擺明係爛仔/老黑
死左對社會黎講係好事，三個車房仔一時熱血上腦既後果就係咁

打身打幾多下都得，踢頭真係可以一腳就可以埋你單

你係名人有錢佬咪會認真查

真係唔怪得有人揸GTR
有人整車，有人做打手

有錢揸GTR個個，原本打算畀錢搵打手踩場報仇啫，點知你班on9仔搞到咁撚大獲

有錢個個咪無事，而家可能係屋企屌完女食花生，你班窮撚市井階層咪畀人當傻仔囉，一個刷首抽，三個等入冊，淨返兩個騰騰震

點睇都係誤殺
無預謀
沖動追打
對方犯法在先

btw 5-6碌無得走

錯你係無錢打
打贏都哂錢

有邊間唔係

要告晒當區所有當值嘅黑警誤殺
如果佢地接到call即到就唔會死人

誤殺（英语：Manslaughter）是與殺人相關的法律用語，罪名較謀殺輕。 法官一般依據犯人是否故意或其精神狀況而判刑，尤其針對殺人案。 謀殺指有意圖（即在心存惡意的精神狀態下）殺人或預懷惡意殺人（可涉及非蓄意殺人，但犯人故意罔顧生命）；誤殺則通常分為故意誤殺和非自願誤殺兩種。

謀殺唔一定有預謀
3條友連績打人打到人地叫停手都keep住打
明顯有意圖（即在心存惡意的精神狀態下）殺人

在現行香港法例第339章 《殺人罪行條例（Homicide Ordanance）》第4條〈激怒（Provocation）〉中列明：

「在謀殺罪的檢控中，如有證據可供陪審團裁定被控人在案發時被激怒至喪失自我控制（不論激怒因素是行動或言語或兩者兼有），則被控人所受刺激是否足以令一個合理的人作出被控人當時的作為的問題，須由陪審團裁定。在裁定該問題時，陪審團須根據其認為有關行動及言語會對一個合理的人產生的影響，考慮所有該等行動及言語。」

打爛車玻璃足唔足夠刺激三個人喪失自我控制殺人？呢樣真係睇陪審團既主觀感覺

其實誤殺同謀殺唔可以單靠份幾行字黎判定。要做好多資料搜索。 例如驗屍報告，殺人動機等等好多野。 唔可以單靠話你挑釁我先，所以一定係誤殺。 以依單case為例， 假如果3個被告見到死者打爆玻璃之後，拎哂士把拿（作為一個汽車維修員，有士把拿係身係好合理既）衝上去狂打佢，之後死左。唔係咁樣又叫誤殺咩

黑社會突然無左三個會員

見到講誤殺就比一堆人負評，可想而知連登仔好多都係讀緊小學

題外話問一句 你係拍片人既話 敢唔敢叫個三條友鬆手
其實諗多一層 如果拍片條友幫手叫鬆手或者嚇下佢地話已經報咗警 死者會唔會唔洗死 但另一方面又好驚個幾友轉身郁自己

連登係咪真係咁多on9仔
一定要有預謀同武器架咩

法官今早向陪審團指出，他們要決定被告犯案時，是否有殺死或嚴重傷害死者辛繼宗的意圖，如無的話便應判被告誤殺，如有意圖，就要進一步考慮他是否在受死者挑釁下失控犯案，若果是的話也應判他誤殺，否則便要判他謀殺罪成。

首先要證明意圖
三個疑犯追住死者，拳打腳踢，最後壓住死者，到底係想殺死或嚴重傷害死者，定純粹上捉住佢報警？

第二就係三個疑犯係咪受死者挑釁，而挑釁既程度係咪會令三個疑犯失去自我控制能力

好人好者都唔會做車房佬啦

打甩就會告誤殺， 謀殺同誤殺係交替控罪， 告唔入謀殺就自然會審埋誤殺罪， 呢單嘢本身冇預謀，律政司可能會俾offer佢直接認誤殺就算。

出得黎都拎得生果金

應該係謀殺

鋼頭鞋踢到太陽穴凹左，估計老細應該唔係著鋼頭，即係兩條靚著機會大，睇埋驗屍如果呢下係致命…
兩條靚…

呢條仆街抵撚死啦，我都係渣gtr同佢一個車會 呢個撚樣間車房上年呃人錢，收人錢改裝又交唔到貨，最後人地出律師信告9佢

旁觀應該唔會郁既
一個想郁其他兩個都會拉住 假設係正常人
就算想打之前應該都會屌左先

你3個以後訓監房 我家陣就高床暖枕

四個人生已完

係嫁
老謀同誤殺差好遠

砸爛人地架車唔洗付出代價呀?

變咗中國一個城市

仲要交稅養呢3條仆街
死撚左佢啦

依家凡涉及人命的個案都係總檢做最後決定

當值檢查官已經出左charge sheet

負責喎個大狀仲出左名重手

佢地今次可能會形式上出 request for capital punishment

無聊吹下水
你扑我架車當然係挑釁
但如果架車係個客，我係車房老闆，算唔算受挑釁？都算呀你黎拆我檔
另外兩個係車房老闆既朋友，又算唔算受挑釁？

幾有趣

係人地面前扑爛車窗真係最嚴重既挑釁
同入人地拳館拆人招牌一撚樣
俾人打係理所當然
btw犯唔犯法又另計

如果d被告證明到自己真係好撚柒嬲
就有得打誤殺

btw咁就坐幾碌就係好撚on9

就算清洪打最多玩認罪協議
因為呢一單101都出現左暴力過當
特別死因庭出左的士事件的判例之後關於非法被殺的定義已經被以前廣闊了一百倍以上

誤殺無得走
但謀殺就真係好睇班陪審團自己本身有無車,可唔可以將心比已

車房仇家做到想要效果 三個一齊入赤柱坐

係啖gas 對於某些人好重要

冇謀o既， 但你上面堆野入硬誤殺，呢5碌的話唔抵。

告就一定告老謀，但打就打誤殺。

老謀la

如果調反轉 有預謀有步處殺死車房三子就老謀

有哂凶器

好

下 有woo

佢哋係有

好事黎架喎。

動機咁撚明顯都唔知?

有？你覺得果三條友追出去就係因為俾人打爆玻璃要殺曬佢地四個？而唔只係追去捉人濕鳩佢屈鳩佢賠錢？

行兇者在明知有關行為會使他人死亡仍然作出有關行為

好明顯3條友要打死人喇
你認為果3條友覺得打幾拳好小事?

仲有一點

警犬好懶
要舉証畜意
要做多d野
告唔入又比人話
告得入又無著數

無計劃殺人都係誤殺

其實死者講過透唔到氣求救
3條車房mk仲要壓住唔走開
入硬老謀成世玩完

當問題係就100人圍毆一個，被打爆玻璃都係因為當場失去理智，
唔係預左佢會黎打爆玻璃，準備殺人

睇完案例就覺得謀殺極難入

黃大仙下邨前年發生鄰里兇殺案，男住戶涉與積怨多時的男鄰居在大廈大堂爭執期間，取出利刀直插對方喉部致出血窒息死亡。男住戶早前否認一項謀殺罪受審，案件經審訊後，7人組成的陪審團今一致裁定被告謀殺罪名不成立，但誤殺罪名則成立，陪審團裁定被告因受挑釁而干犯誤殺罪，案件押後至下周一判刑。

用埋刀插喉嚨都係誤殺

22歲青年於前年10月遭一名無業男子用刀刺穿心室並大量岀血致死。男子否認一項謀殺罪，經審訊後，無業男被裁定謀殺罪名不成立，但誤殺罪成，今於高院被判囚6年9個月。
法官判刑時指，陪審團裁定被告受挑釁而刺死死者，但死者只是向被告協助借錢，並無說岀任何具侮辱性言論，被告卻用刀恐嚇，並一刀刺中死者。被告又以利刀刺中死者身體最脆弱的地方，接近心臟，法庭不能忽視今次事件奪去了年輕性命，但因被告已承認誤殺，獲刑期扣減，最終判囚6年9個月。

借錢都係挑釁

於2015年發生的油麻地鳳姐被殺案，23歲地盤工人於光顧鳳姐期間，疑用生果刀插死對方，他早前否認一項謀殺罪，7人陪審團退庭商議後，以5：2大比數裁定謀殺罪不成立，但一致裁定誤殺罪成立，案件將押後至本月22日判刑，以待索取背景報告。
根據控方陳詞，被告於光顧持雙程證的鳳姐時，疑因服用壯陽藥「偉哥」後感到頭暈及有睡意，鳳姐欲把他叫醒及催促他付款，觸怒了他，被告隨後以生果刀插向死者。

叫醒人叫人比錢又係挑釁

咁咪睇下最後咩結果囉，謀殺我從來冇話一定有預謀，當時一該可以突然動殺機，但呢單野有哂片，一定唔會入謀殺囉
唔通我身邊有朋友試過類似情況比人入左誤殺又話你知咩

係2018年一街都係CCTV仲要追出去咁on9，報警你估佢地會走得甩咩，三條傻仔

正常都唔會直接講啦，單野發生左佢唔可以公開講一d可能影響案情審判既野，但心裡有數

整多單

62歲地盤保安員因為投訴巴基斯坦裔同事交更遲到，結果被對方的弟弟和同鄉打死，其中3名涉案的巴漢早前承認誤殺罪，高等法院今日(17日)判刑。法官指，案件接近謀殺，被告的行為使那些奉公守法的巴基斯坦人蒙羞，被告的行為兇殘，為了報復，襲擊一名身材矮瘦的長者，更拿襲擊事件「開玩笑」，用手機拍下打人經過。法官最後向有份打人的一對巴裔孖生兄弟分別判監10年和7年，負責「睇水」和拍片的巴漢則判監5年。

法官指，證據顯示被告事前已非常小心地策劃這次襲擊，在事發前幾日和之前一日，他們曾跟蹤事主，清楚知道死者的外貌，也知道死者力量不及他們。他們在一條僻靜的行人路襲擊剛下班的死者。

法官續指，首被告和第三被告因為他們的兄長KHAN NAWAZ被死者投訴而襲擊死者報復，令死者多處肋骨骨折和肝、腎被割傷。次被告承認事前已知道他們會打死者，他同意到場「睇水」，並為了「開玩笑」，用手機拍下襲擊的經過。從首被告手機找到的事發片雖然只有23秒，但聽到死者大聲慘叫。

有事前計劃，有意圖嚴重傷害死者，都係誤殺

似係特登打死人，再入去受，保護大佬？

訓醒未呀

審死官 咁 走唔走得甩

累社會做野要講邏輯

有咩問題
有咩好值得討論
死咗條廢物
無腦既人坐監
好事黎 應該慶祝

你個重點

3對1, 使唔使3條友一齊壓落去
比人打左咁多獲, 1個人捉住隻手都走唔甩啦

如果佢地3個有白卡話個陣病發控制唔到自己就好

係咪要睇邊條友真係壓倒佢個位令佢抖唔倒氣?

你估八達通咩大佬，仲要3個都有

等埋驗屍報告出左先啦，到時連登判官慢慢判啦

做車房有燥狂症應該都好正常

諗起呢單

泊車仔被毆斃案 同行獲改控傷人准保釋

當年高調拉人，之後又話拉錯2個人，1個改控傷人，1個撤控

只係今次咁啱周到

唔錯,幫社會清左幾個垃圾

邊係咁岩周到
個三個男人一直得緊警察
到警察係咁幫個男人猜
佢地先知大撚獲

試幻想下死者生前最後數分鐘

被同伴拋棄，逃走期間比六隻拳頭不斷攻擊
最後終於倒地，當以為一切完結既時候
幾雙鋼頭鞋不斷往死裡踢，自己個頭變左足球一樣

係神智慢慢不清既情況下，唯一感受到既係呼吸愈發唔順暢，心臟急速起伏

意識到三道重力逼迫緊自己生命最後一淡氣

而唯一可以做…只有開聲求饒，但絕望既係完全冇作用
直到自己聲音開始微弱，用盡全力發出最後一口氣掙扎，結果活生生被壓到窒息死亡。

而以上情況出現，只係因為一塊GTR玻璃

哭泣的森林咩

呢單野係叫 支那的街道

咁就一世
三條友捉撚住佢每人星番佢幾巴再報警咪算
係要咁重手

【星島日報報道】六旬漢於前年7月到粉嶺一間士多為剛去世獨子傷心痛哭，卻被醉漢指責嘈吵，雙方發生爭執，事主疑被人拳打腳踢，又以玻璃樽襲擊頭部，送院後數天死亡。醉漢否認誤殺罪，今日在高院開審。

三個入面其中一個定兩個係老細
條友扑爆玻璃個架車係車房老細架車

法官會唔會睇呢條片 做證據？

如果我地打撚死你 都好合理

明明你抵撚死 無啦啦叫我地傻系 抵啦
個個focus 落連登仔打死人 明明條友自作賤

點撚解我腦海會響起鍾景輝旁白同埋果d 背景音樂

所以呢？
拎士巴拿打到斷手斷腳都係傷人罪
誤殺真係打唔撚甩

我覺得比人搵笨柒去找晦氣非常正確，
呢單嘢問題只係有兩條友捨棄佢先寡不敵眾，
三對三一定唔係咁結果。

一樣最高終身

你估打玻璃果3件係好人咩
平時都應該做慣呢D衰野
走甩果兩件上左車心諗,剩低果個比人捉到,最多咪比人告刑事毀壞坐幾個禮拜出番黎,點估到會無啦啦瓜左

屌佢打爆人地架車先喎

入冊

YouTube 有片，同HK01張相Match。

咁啲痴線佬隨機殺人咪淨係可以判誤殺

有呢個智力點會撈車房
落地盤撈仲好

條友心臟病咋？
誤殺啫

講就要信？ 佢岩岩打爆玻璃呀

做車房怕咩案底

中秋佳節本應人月兩圓，但兩批人在歡慶佳節時卻因醉酒鬧事釀成悲劇，為所有人帶來不能彌補的遺憾。前年迎月夜石澳大浪灣發生毆鬥命案，兩班消遣飲酒作樂的人為播歌瑣事爭執，繼而動武，結果一名廣告公司職員被人圍毆重傷，復遭利剪插入後腦喪命。警方事後控告五人傷人及謀殺等罪，經兩個月審訊後，其中三人昨被判罪成，當中一名任工程師的被告更因謀殺被判終身監禁。但無論判決如何，都已不能挽回慘劇中失去的一條寶貴生命。

打爆玻璃又點，係理車房mk用唔合理武力

痴線，咁都係坐十碌？

打到訓低仲打⋯

拍晒片
想搵藉口打官司都打唔甩啦

好似1970年代黑幫打仇家感覺

呢3個準備大時大節食雞脾啦

黑社會人士狗咬狗

你肯定係支那狗唔熟香港民情

唔知佢地琴晚係差館過成點呢

打份工hea下咪算lor
都唔知咁落力做咩
架車又唔係佢地既
如果佢地份人hea底咪咩事都無lor

巴打係咪做緊律師

邊個TVB息影藝人?

無啦無啦

要坐監啦

老婆要勾佬啦

之後個20年都無閪屌啦

要玩屎忽啦

應該好後悔

成晚訓唔到

諗起老豆老母湊大佢嘅畫畫

諗起一返屋企個仔笑住叫爸爸嘅畫面

諗起老婆每日為佢洗衫煮飯嘅畫面

再諗下依家要坐監了

老豆老母死左都無得去送殯了

比同學仔知老豆坐監要比人欺凌了

老婆要去做雞勾佬了

死傻撚

身為一個汽車維修員 身上帶著錘仔係好正常

打份工打到打死人
香港打工仔真係全球第一

你都識講痴線佬啦，入青山啦
加上你都識講佢出街係為左隨機殺人，仲誤乜野殺呀，定係你覺得自己好搞笑

冇嘢嘅，坐完出黎咪又係做番車房

社會少咗四件垃圾

誤殺

如果佢唔撚理 你估下次會搞9車房啲咩

如果有得上訴，上訴完最後都係判謀殺，呢個post 位位派$1000，歡迎binc

70s 大把呢類案，很大機會判唔入的 =]

終生監禁

一定係壓住人地喉嚨啦，死蠢即係死蠢

執業大律師陸偉雄表示，追截兇徒時使用適當武力，可以理解，但要留意期間不能使用過份武力，最適合做法是制止或捉到兇徒後，即時報警等待警員到場，若兇徒期間不作反抗，更不能再施以武力，如兇徒表示不適，或呼吸困難，亦應盡可能讓其「鬆一鬆」，若因此導致兇徒斃命，有關人士有機會被控以謀殺。

是否控以謀殺亦要取決於行兇的動機，要清楚是為制止他逃走或是有意傷害他，如目的是傷害他，有機會構成謀殺，但最主要先確定死因，若死因與被捕人士的行為有直接關係，被控謀殺的機會則較大。若無直接關係，亦有機會被控誤殺，而死因與其行為無關，例如在等候警員期間，兇徒突然心臟病發不治，則有機會被控以更輕的罪名。

睇個官同陪審團

Anson憶述當時情況指深色上衣男子後面，再有另一名男子持鐵鎚尾隨，其後還有一名穿灰色衫的男子亦跟隨在後，「三個人係一夥，好似搵緊人，向住白衣男方向急步行，我覺得好奇，但冇理由追上去，好危險。」

拎埋鐵鎚喎
制服死者定有意圖傷害死者？

陸偉雄強調絕非建議市民見到刑事案件時袖手旁觀，但他建議市民目擊罪案發生時最佳做法其實即時報警等候警察到場，若發現有兇徒可能傷及他人，市民縱因見義勇出手，在考慮自己的安全時也應留意絕不能使用過量武力。例如若數名途人合力把疑犯壓住制服在地時，絕不應毆打對方，若發現疑犯呼吸有困難，應盡可能讓對方鬆一鬆「唞唞氣」，以免因對方意外窒息死亡令自己惹官非。

陸偉雄補充，今次兇案看起來三名被捕人並無預謀殺人，故三名被捕人會否被控謀殺或誤殺，關鍵在於疑犯的死因究竟是因硬物擊傷、抑或是被壓窒息，還是其他原因。舉例說，若死者是因頭部被鎚仔硬物擊頭致頭骨破裂或腦出血，那麼持硬物施襲的一人便很可能被控謀殺，而另外兩名只有份制服死者而沒使用硬物傷人的被捕人，可能只會被控以傷人或誤殺，警方甚至有機會最終不檢控這兩人。

但假如死者死因是被制服時窒息，那麼便非常麻煩，因為在這情況下三名有份制服死者的被捕人，都有可能同時被控謀殺或誤殺。而誤殺罪一旦罪成，判刑理論上可以由低至判監兩、三年到終身監禁都有可能。

真係太撚衝動
捉住條撚樣報警就夠
而家咁就一世

影到楂住鐵鎚追死者

個頭凹左個度應係鐵鎚扑啦

鋼頭鞋無咁勁

一個救全家

睇條片條友話抖唔到氣 把聲愈黎愈細 壓成幾分鐘
睇到我都抖唔到氣咁 咁死真係好辛苦
寧願扑暈再比人壓死

車房仔知警察黎緊 係無心整死佢
火遮眼無留意條友真係抖唔到氣
最後見到唔識郁 比人做緊CPR
先知大獲 嚇到面青
驚緊真係死左就要坐監
個腦一片空白 十萬個後悔

成單野代入任何一個角色都好撚恐怖

係無心整死佢
但係有打佢
打佢目的係令佢痛，從而報復

等如d警犬
打鳩d示威者
係純粹出啖氣
並非申張正義

慘
咁就一世

改好d可以做潮文

想知其中一個個老婆係邊個前藝人？

啱呀，收錢扑窗嘅唔係好人，開車房搵鳩笨柒嘅唔係好人，大家都係閪人，所以我睇返件事起因。而家起因就係有人貨不對辨搵笨柒，扺比人搞架。

點解佢地知警察黎緊唔走？仲留係原地

因為佢地果時仲以為自己係正義，幫警察捉住暴徒

認誤殺，減1/3刑，最多咪坐5-7年

3 個都係傻仔， 幻想到個情境， 3 條友禁住死者， 跟住警察到， 3條傻仔俾人拉左跟住大叫： 呀sir 佢先係個犯呀

大大聲叫人咪撚郁, 到人地真係唔識郁又要淆底

咁好快變督灰大賽

衝動累一世
諗諗下果下被人禁低條友 可以講咩令三條友鬆手

有片：

做車房嘅人會怕坐監架咩？

對唔住呀大佬 我賠錢啦好嘛

做到傻仔咁，又要比人睇唔起，邊個會想做

係香港唔洗學歷既工都比人睇唔起架啦 但係係外國 整係洗車已經好講究 叫專業

呢個係其一啦，唔知係咪d影視作品定咩嘅影響下，由細到大都覺得車房仔好大陣_味，總係覺得好似得飛仔壞人先做

外國就幾乎上神枱

死個條友抵死啦 先撩者賤

雨傘運動果陣咪又係差唔多

唔識

班老謀撚死哂去邊

講黎講去咪又係睇官點俾directions, jury 點諗